全球首間NFT房屋以288枚以太幣售出 約值50萬美元

加密貨幣投資熱潮未減，虛擬資產近月被炒起，其中，區塊鏈發行的數碼資產「非同質化代幣」（Non-Fungible Token，NFT）備受投資者追捧。繼本月國際拍賣行佳士得（Christie's）首次以NFT形式拍賣純數碼藝術作品，以天價5.4億美元售出後，全球首宗NFT數字房屋亦在本月內以288枚以太幣成功拍賣，約值50萬美元（約388.5萬港元）。

據報道，該數字房屋名為「火星屋」（Mars House），由當代藝術家Krista Kim創建。Krista Kim指，買家可上載「火星屋」檔案到名為「元宇宙」的虛擬世界（metaverse）中，並體驗該數字房地產。她預計，NFT交易未來將會在短時間內融入現實的生活方式中。

NFT是甚麼？

NFT（Non-Fungible Token）是以區塊鏈技術產生的獨有標記，可用作認證虛擬資產物主的擁有權。以圖片為例，在互聯網世界中，網民可把電子圖片任意另存作為己用，因此，當人們交易某張電子圖片時，便會以NFT作為憑證，表示自己是該物品的主人。

NFT形式不限，可以是靜態的網上圖片、遊戲道具、數碼藝術品，也可以是動態的影片。比如Twitter（美﹕TWTR）行政總裁Jack Dorsey先前便把他在Twitter上首篇帖文的擁有權以NFT形式出售，叫價290萬美元。

NFT市場可謂有價有市，Gucci今年便順應潮流，推出首款虛擬球鞋，每對售價12美元。Tesla（美﹕TSLA）創辦人Elon Musk 上周曾在社交網站Twitter表示，擬把一首關於NFT的歌以NFT形式出售，惟昨日（23日）他突然表示，感覺「有點不對勁」，將不會出售該首歌曲。

連登仔： scam

sims 屋都值錢

地球online 寶物交易

為炒而炒，爆煲近了。下一次幣災將由NFT引爆

又講呢啲

然後直上

虛擬鞋有咩用

Ok 入重貨了

跑online d鞋咪又咁賣

其實同打機有咩分別
用遊戲幣買遊戲嘢
只不過今次隻game係全世界都玩
遊戲幣係加密貨幣

同打機有咩分別

如果遲D真係可以比人進入虛擬世界就話

跑online裝起碼有得著同著完跑快d

老實講同古董/ art 賣天價一樣主要都係洗錢同交換利益為主啫 以為真係值咁多咩，拍賣界嘅共識嚟
而家買blockchain屋咪用crypto 比錢，更方便咁解

我動物之森間屋有無人要

第時VR發展成熟應該會有價值

名畫
勞力士
金條
有乜用

Deep state

喺咪要完全潛行先住到

有咩所謂 入虛擬世界屌閪都係咁
好多未來電影都係咁 全世界現實入曬睡眠倉 意識online曬

洗錢都可以online

咁有d野physical 同virtual 係有分別既
唔知有冇得拍賣數碼黑奴去摘數碼田既數碼綿花？

我小畫家幅畫有冇人收

唔會咁快啦，d人似用黎洗黑錢

我地香港都有代表

岩晒被美國制裁既恐怖分子用

有架咁似果套戲綠洲

不嬲都online架啦
而家用crypto 「合法」比咁解

csgo啲skin
不過係自製咁解

虛擬高價值資產
最緊要幫加密貨幣提供流動性

sims coins都6萬美金一粒喇

幾時可以去數碼世界，我d幣有用喇

咁lol啲skin呢

刀劍入面買屋都要比錢啦

有得用比人睇囉

呢間屋求其搵個3D artist都抄到一模一樣返黎

Gucci今年便順應潮流，推出首款虛擬球鞋，每對售價12美元。

有冇人知點買...投資得過
10年後可能升值成千倍

感覺上Pinterest好適合NFT

咁撚反智

用嚟洗錢？走資？

Secondary market更transparent已經唔同啲玩法
想問啲估值以為點做

咁呢間屋呢

呢間屋好貴

好似講支爆咁
講到宜家都未爆

買阿古獸/YY lam

咪冇撚用同買幅畢加索一樣

我喜歡你的思路

非常看好NFTs，但feel bubble 咁爆一次

虛擬貨幣換虛擬屋，等價交換

ready player one原來係預言片

金條至少係金條

虛擬鞋同image冇分別

睇黎可以開minecraft起一間屋去賣

crypto = scam

吉尼鞋

TRON

唔係想反crypto/nft 不過愈黎愈走火入魔

真係變左邪教咁 人人當佢係一種信仰咁盲追

Nft 極限藍炎鞋完美s+

你試下, 可能真係會有

其實個樣嘢值錢與否在於有無人要，就好似紙幣講穿都係一張紙，黃金講穿都係一舊金屬，只要呢啲虛擬貨幣有人承認佢嘅價值，咁佢一樣咁值錢。不過可能始終係虛擬俾人感覺無嘢渣手唔夠實正係真嘅

Network effect
當到時個個用就唔同講法
同埋麻煩睇下08 financial crisis 同cryocurrency 之後既前世今生恩怨情仇
問題係咪要一定用bitcoin我就有保留

on9

搵啲「專業鑑定」去估囉，啲鑑定專家咪又係嗰嗰圈子搞出嚟，好似中資都要做aml / compliance 咁之嘛

而家用crypto 買virtual asset 更方便因為以前用要隱藏真實買/賣家資料經銀行同trust/ funds搞都好煩，又易比人查。

crypto本身就Anonymous，而家要隱藏兩者利益交換更易，實會成為新嘅大勢 所以你以為真係富豪課金課上腦咩

好似有人喺secondlife設計建築物賣到錢

等同於online game武器都有人真金白銀買

虛擬貨幣或者有佢價值
但虛擬物品得收藏價值

但值錢過你

拎黎洗黑錢

大家放錯重點
虛擬真的假不了 假的真不了
講緊區塊鏈技術 NFT係獨一無二

你冚家d骨灰做貓砂都比畜牲嫌棄

哦你慢慢講啲9up野
我講既野就冇生安白造既

中美一齊亂印銀紙
傳統貨幣系統爆都未到股/NFT 爆啦

整d弱智問題懶醒 人答完又唔撚忿氣
我講既野都冇生安白造既

唔忿氣你個on9懶醒周圍派膠
自己自相矛盾又唔知

啲skin有得比人睇
間屋就唔可以比人睇
成大篇新聞而家全世界都見到

當然係冇撚用 但有得炒 有錢賺就會不斷有人入場
要走資洗黑錢既人繼續洗 入面賺緊錢既人不斷CASH OUT
幾時爆誰有空去理會

冇人外人參與就唔會爆，今年吹到咁唔慌玩得耐

咁我話同買幅畢加索畫有乜撚野問題?傻鳩
用遊戲黎類比藝術

買家可上載「火星屋」檔案到名為「元宇宙」的虛擬世界（metaverse）中，並體驗該數字房地產

有錢就是任性

咪冇撚用係你自己講既
跑online啲鞋跑得快啲又係你講既

我就冇咁講過
有人用遊戲黎類比藝術

人地大撚把錢
玩下買個happy 又有咩所謂

連登仔真係好多窮人思想

為咗令冇價值嘅物品而加上價值
即係大戶cap夠，雞棚要收割

遊戲裝有用
skin冇用
藝術品冇用
咁都理解唔到 體諒弱勢社群既

冇，當年我冇錢食飯，都係用online game既錢同同學買飯，大家認就得。

sims coins係人可以當貨幣咁用所以人先用錢托起個價

但係sims house係當唔到屋住嫁和
極其量只能夠話係一件藝術品
但係呢件藝術品係有機會被100%複製同有消失既風險

點搞呀師傅

矛盾左都當睇唔到
咁你贏啦唉
得罪埋啲白卡佬我自己都唔好意思

出世少咁一忽腦真係慘 唔小心恰親殘疾人士神父原諒我

你唔覺呢種串法好冇意思咩?

我覺得你柒撚完又唔識潛響到吠戇鳩d
正正常常答撚完又唔撚滿意無撚啦啦怒羞屌鳩人又要扮撚曬賓周咁
收皮啦肉酸狗

講真唔知你做咩
癲撚到溝通唔到
你繼續啦下

我都想知
痴線

遲下可以用vr連上去就值錢啦

抄作

bitcoin 1蚊果時都好多你呢d咁既柒頭

打開手機望下幅圖囉

同我地去街邊8蚊買串魚蛋食差唔多

真

去到60000美都仲係好多

搞清楚咩係NFT先啦
複製

總知我唔係音樂停之前，最後個個就得啦

中二病發作

獨一無二又點 每舊屎夠獨一無二